解放軍「遏制中國是Mission Impossible」 網：每集都完成任務

解放軍「遏制中國是Mission Impossible」 網：每集都完成任務

中國國防部昨（28日）下午由發言人、大校吳謙舉行例行記者會，當被問到如何看到與川普政權的關係，以及未來與拜登政權的中美兩軍關係發展，吳謙用雙語表示：「遏制中國是不可能的任務，最終只會搬石頭砸了自己的腳。To Contain China, Mission Impossible！」

吳謙表示，在川普任內，中美關係嚴重困難，遇到很多風險和挑戰，不過遏制中國是「Mission Impossible」，現在兩軍重新站在新的歷史起點上，希望美國可以秉持不衝突不對抗、合作共贏的精神，加強對話，聚焦合作，管控分歧，與中國相向而行。

而被問到台美關係持續深化，吳謙回應，台灣問題是中國內政，解放軍在台海地區展開的軍事活動，是針對安全形勢和維護國家主權所採取的必要行動，是對外部勢力干涉和台獨勢力挑釁的嚴正回應。「台獨分裂分子的謀獨行徑，就像是一個泡沫，又能翻得起幾朵浪花？」

而對於吳謙在記者會突然秀出英文能力，有網友回應，「他知道每一集的Mission Impossible伊森都有完成任務嗎？」「自帶BGM的一句話」「Mission Impossible每一集的任務都在主角威能+團隊合作之下，順利地完成。」

Ethan Hunt咪美國人囉

笑死

凳凳凳..... 凳凳凳...... 凳凳！

笑到仆街, 樣衰到

凳凳凳......凳凳凳..... 凳凳凳...... 凳凳!